tsla 四季連績盈利係靠賣regulatory credits俾其他車廠谷出黎

詳細可以睇呢段片講解得好清楚，tsla由19年q2開始賣 regulatory credits既數係111m，跟住每個q愈賣愈多，跟住到最近個q 賣到428m
如果唔係賣regulatory credits俾車廠既話，最近4季有3季都仲係蝕錢

仲有一樣，以為佢大陸廠開左之後，成本低左，毛利率好似不斷改善，但如果扣左賣 regulatory credits之後，佢賣車既毛利率係逐季下跌，19年q3毛利20.85%，跌到最近個q得返18.71％，tsla個盈利能力水份極高，只係為左入sp500而整到好靚仔，小心完成入sp500呢個目標之後，股價就開始見頂

黎緊既問題係tsla會起幾間giga factory，呢樣野係會燒極多錢，之後既q仲有幾大可能有盈利？到時cash flow肯定係一個大問題，入左sp500之後下一步好快就會配股拎錢黎起廠，股價都唔會有運行

起廠會cap
對盈利無影響

一間gf約莫要1-1.15b usd
而家佢手上有8.幾b cash
做下功課先

Tesla將來係想賺service嘅錢，佢恨不得成本價賣部車畀你

有得賣都係生意既一種

用TESLA LOGO 小心俾人出律師信

賣 regulatory credits又有咩問題？

請問將來不會有regulatory credits 可賣了嗎？

任何巿盈率去到700嘅股票投機性質都好大
個價嘅嘅實際價值佔好少 合理成長期望都唔多
好多都係情緒尼
就算佢真係一帆風順年年盈利番倍 而家個價都要番4年先落番45倍巿盈率
有前景都唔係承受咁大風險架

Ok 樓主short sell左Tesla 未

長賣長有

AMZN 投機性重

咁上面咁大篇野想講乜？

想呃view
佢上面既意思係：扣除賺錢項目嘅話tsla係蝕緊錢
姐係廢話

鬼唔知tsla spacex全部燒錢咩
就係睇好佢未來發展嘛

佢將tsla 當實業車廠咁睇。。自然係唔合格

屌你老味用PE黎睇TSLA真係....

其實我諗大家都係賭幾年後tesla個ai發展㗎啦下嘛，唔係因為啲車買掛

Amzn PE可以咁高，係睇佢未來，amzn cloud 同 internet service 唔會有物理限制。
Tesla估價去到呢個位，佢要未來賣到同toyota一樣咁多架車先交待到。車廠要加產能，你估好似amazon加server機咁易？

唔計賣credits都好快breakeven

Btw 你short左未？

賺到錢就得，就算佢問人借返嚟，都係憑佢本事借返嚟，憑咩話人套9你！btw好消息爆升！上二千不是夢，最後機會，有今生無來世，三年後唔好問自己點解咁笨7唔買Tesla

何況起廠都唔係即時cash full pay啦

Profit margin都唔同，點可以直接比較數量
仲有起車廠推高產量難度係邊？

嘩，起車廠生產線唔難？同你知唔知tesla而加產量幾多架一年，佢要提升幾多倍產能同起幾多間SH scale車廠? 唔難，但唔洗時間？唔洗現金流？教化盲毛真係哂9氣

垃圾SONY 蝕賣 PS1,2,3,4, M$蝕賣 xbox, 任天堂Switch搞手只求打個和
三暑公司執左未

btw, 殘體無人屌?

秒

買股票從來係睇增長，唔係睇盈利架喎
真心要屌tsla基本面就睇佢sales growth，margin呢架野20％都高到痴線啦。
最好例子 amazon，ipo20年先有profit，升左幾多倍

lm睇人話TSLA整火箭

黎緊既問題係tsla會起幾間giga factory，呢樣野係會燒極多錢，之後既q仲有幾大可能有盈利？

浄係呢句就知條友唔識accounting

我都唔明，係咪其實股票係冇得計平貴㗎？

我憧憬佢將來所有車都係tsla出，其他廠執晒，佢包晒所有運輸工具（可能出埋電船電飛機），然後每架車要行都要俾錢買service.咁股價係咪應該

USD$1,000,000？

利申：唔識

d人聽故仔聽上腦

平貴睇您戶口有幾錢既啫

Brk.A貴定平

股可以分拆
唔通拆完就平咩

佢係賣個idea姐 全自動駕駛

唔講喇坐穩啦

咁計埋Brk.b
Brk貴定平

唔知喎
宜家仲有人買巴郡？

廢老咪會買囉

大把有錢人渣

好似5仔咁？

全日波幅 290,521 - 294,254
52週波幅 239,442 - 347,400
成交量 343

長遠睇好，跌到1300就建倉

你應該勁過全世界。。。智慧大師

平貴睇pe
同佢自己行業既avg 比較
高啲既原因會係lower risk or higher expectation
但依兩樣野無得量化

regulatory credit 只會愈黎愈賺 仲要係100% profit
車廠唔同tesla 買credit 罰得仲多 又冇錢冇技術整電動車 只可以不停買credit

阿媽係女人

Tesla已經有方法可以再賣平啲架車
其他技術跟唔上既車廠應該都冇乜大機會追到
啲credit愈賣愈貴個巿場愈來愈向EV方面發展
黎緊仲會重點發現賣太陽能電
一盤完全零污染既生意
以前玩新能源就炒個concept
技術唔得，成本又貴
依家個世界已經唔同左
過多幾年架Tesla分分鐘平過啲二三線車

Ching 知唔知乜野叫discounted cash flow

teala 用financial model dcf，咪就係佢產能黎緊10年都追唔到股價囉。好心你唔識用就唔好學人曬啦。

同埋我懷疑你唔7識睇cash flow statement. 好心你唔好以為你識書識financial model就好叻叻。tesla升到over 1000係因為大家buy佢concept and future. 你用dcf model去解

你讀埋你個cfa or cpa牌先曬concept啦。
dcf model 你返去睇下tesla賣車 profit margin， 再用reverse dcf睇下佢現價佢要賣幾多架車先啦你估而加saas股呀，產能話加就加？傻仔

其實有咩好吵？睇淡咪做淡or唔買，你冇買有咩蝕定賺都唔關事啦

買tsla 係買人類未來in Papa musk I trust

其實spacex既技術係未來太空任務應該都食硬 又唔係睇得咁悲觀 除非奧巴馬返黎cut曬啲太空任務啦

用PE睇TECH股 不如買晒巴群算啦

市場從來冇當tsla係賣硬件
係你地成日以舊車廠模式去估價

有好既未來=dcf越大，點解解釋唔到？

佢賣係auto pilot concept 能帶黎的future income.
所以股價咪一路升囉。個條友冇啦啦講dcf model咪7囉。
同埋你地成日講space x. space x好似唔入tesla listed group的private own company. 佢上外太空都唔關tesla股價事嫁

dcf model唔係用你覺得好未來就塞個postive數入去discount嫁。你講的未來好，auto pilot點估價？估唔到你落咩數落去dcf? 你9估佢套software賣10k usd一套去計？我話你知大行dcf model要有fact base去estimate。

咁咪係lor
雖然我都唔信tsla值而家呢個價，但長期睇我都睇好tsla，但仲要時間去證明tsla係新一代領頭羊

就好似2000年時成日吹internet改變世界但果時d科網股估值高撚到根本唔但個股價，但而家望番轉頭，互聯網真係改變左世界

而且好多financial model都係用來包裝
用來做prediction 根本就係笑話

其實我比1k 買openpilot 都做到automated self driving

所以我咪話tesla現價講dcf係無意思囉，條友仲講乜鬼識唔識dcf。tesla現價買的係concept and future and belief. 咁如果係信佢，就堅守，價投囉。

雖然青你態度好差
但我非常認同你

其實我唔應該咁串77
不過tesla苦主真係可以睇佢星期一收唔穿唔穿20天線先再作短線考慮。長線就扑暈自己，唔好望股價

討論下都咁好火，個個都重貨？

最差既情況會回調到幾多倒

收穿20天，極大機會短線轉勢，回補之前兩個裂口，返去起點10xx。
但TA只作買入賣出點估計，一陣出個好消息eg trump大幅度補貼tesla本土新建廠房，咁就哂氣，變賭場買大細咁。

嘩痴線。如果跌返去1000，好耐之前高j 17xx果d都唔知要全幾耐

好似講到全世界得tesla識整電動車佢係first mover咋

因為無base支持，回調的risk太深，咁當然佢升都升得好快，但high risk high return囉，賭岩左咪可以笑我傻仔講TA囉。
但佢星期五show到佢20天有支持的，睇下會唔會俾人借勢鋤落去囉。所以唔穿唔好止蝕，反彈就減持。上面太多crab貨，唔會咁易短期內再爆升。

但睇個勢黎緊仲會跌加上中美又唔知會突然爆咩出黎

你會覺得tsla貴係因為你以為而家嘅一蚊重值以前嘅一蚊

個d我地控制唔到，估唔到的risk無計。但短線操係唔收穿20天，死守等反彈減少捐失出貨。等佢再做好base再入場。

弱弱一問，點樣睇佢做好base?

岩呀，大把電動車廠，ICE 車廠又投放勁多錢去整電動車，好快超越到tesla

簡單d講有一大堆candles集中個果位，即係個果位有大量人收集左貨，唔係個個會肯更低貨出貨俾你，為之一個base，tesla基本上升穿1100之後無停過，係1400個d知短時間停過試底，所以穿20天，返1100不是夢

所以黎緊呢個星期都係睇下佢會唔會跌穿20天一穿就直落

識整電動車當然大有人在
但識咁平咁整高效能電動車就得tesla
taycan而家賣一個蝕一個
咁易轉fiat就唔會用0.3b cash黎買credit啦。。。

都係個句，做下功課先啦

TA睇係，但以收市收穿為準，唔可以一試20天就話佢穿左，星期五都睇到有一定support。呢個價位就係個陣d人1600個棒高j，我話個陣要睇實唔穿得20天，穿就止蝕的價位。
不過16xx高j，回返落1370，輸2xx的risk我個陣就覺得高風險囉。但回頭望追左，業績前其實有好幾過exit opportunity，我個陣都話業績一定預前price in 左，個陣升賣，都有近100美金執

睇PE已經過時
要識睇EPS同growth

600-800左右

唔講佢電池tech lead 5年，tesla最大賣點係auto pilot 收集的數據大大領先任何人，無人有佢咁多架車裝哂cam係路面行緊

唔嚇ching啦，tesla回10xx硬底，個度做左咁耐base，大把fund house同long term holder，唔係個個會肯賣俾你。
不過1000 vs now, 跌3成幾咁解姐

唉，只怪自己太貪，有幾個exit 位無走到

而家咁賣梗係win win啦，我係駁佢「愈黎愈賺」，賣regulatory credit一定唔sustainable

其他車廠都識轉型，唔會俾你撳住搶
同埋呢啲同政策有關，隨時會轉

佢問最差呀，太多所謂so called鑽石底/硬底都係俾人用嚟穿。

我個陣好似有講佢今季實做數都做到positive ppl, but一定預前price in 左。業績前升，出貨一定無錯。

睇黎如果佢回到10xx ,果度都可以嘗試再入返場

Trump最憎環保撚，講左cut好耐。而加tesla係美國開廠，應該又唔cut佢住

而家傳統車廠轉同唔轉完全係兩難
唔轉就被時代巨輪壓爛
轉就要賣一架蝕一架又會搶左自己其它有錢賺嘅model

所以無論點都好大時代轉電車
tesla係企係最前贏哂
整電嘅efficiency同埋cost已經壓低到可以賣一架賺一架
市場根本無人做到
遲d起多幾多gf後
根本無人可以如tesla爭

係的，不過要再穿下一個底，一定會下試幾次，實俾足時間你走，你唔走就無得講

非也，上面有ching講過底係可以再穿。上面咁多crab貨，再升都唔會升得咁爆。
要等佢重新做好底，再縮成交，再做一支大升交升穿先會係入場點。不過上面d crab貨唔會俾佢再好似之前咁升法喇。

多謝清咁詳細講述 自己清晒倉，蝕左少少
都係睇定少少再入場
黎緊佢就算入sp500應該都唔會爆升，因為都priced in左之前？可以講係都炒完

佢真係入之前，會無啦啦大成交上升，因為d fund house, ibank 會入貨。你唔好出public news個日先高j就ok。

我見AMD好似巴打你咁講, 做底縮量再突破, 我呢家入係咪岩

Btw好少人會做到止蝕，至少我岩岩開始個陣唔會，死守撚

呢個真，出public news先高j次次都無運行

我都唔係好多貨，蝕少少都仲頂得順
死守應該係坐左好多貨掛

Amd做底縮量係上星期初喎，黎緊星期一要回一回氣喇。Amd走勢強，等佢業績後再搵入場點。

唔睇pe睇咩？
睇elon musk 屌amber heard d花邊新聞？
你都on99

清你黎緊點睇納Dee

但係你話大成交升穿先係入場點 星期五先岩岩穿

要突破到止蝕心理關口，都已經非新手老散。ching投資成績會愈黎愈好。

如果真係要offering，TSLA股價起碼無一半

但業績在前，再加兩棒2x%，你要bear 2x% risk去賭。

突破太遠都不宜高j嫁

呢段由1000炒到上1700都係炒佢四季連績盈利入sp500，咁依家目標達成左呢轉就應該炒完，要等一段時間

明白了, 姐係如果唔係就黎業績就出, 呢個就係入場點?

試吓沽

或者咁講，升同跌你當50/50，你bear 跌的risk 2x%，如果你expect佢只係再升1x%，咁expected value會係negative.
Or你expect 佢升多3x%，咁expected value positive 咪高j。
我多數爆太多都唔高j

巴打係技術價值幾邊修咁喎

非業績期，你應該第一棒升穿買入/第2日回少少買。唔係佢星期5再大升個棒，星期一先j，好易輸even佢強勢中

無理解錯應該係其他廠想tasla 賺錢所以比錢佢洗

係嫁，我試過單邊買都唔會贏到錢。兩邊夾埋好似勝率高左。
但我都會有唔理性的一面，eg我星期五最低點撈左intel

多謝巴打教路

唔想俾政府罰錢

最低點撈左intel咁咪好囉唔係咩？

垃圾 聽下coco gor講啦

睇返原來17蚊ipo
升左一百倍

你有無貨

技術上應該最少等多日, 睇下係咪跌定再買, 反正佢跌左十幾%, 回返多少買都唔係問題

利申: 我都入左第一注

又講spaceX
關Tesla撚事咩？

巴打我修價投嘅現金流分支
想好似你咁修番啲技術 研究下啲出入位
有無啲咩入門書推介？

果陣d科網股得個殼
10間9間都無錢賺甚至無業務嫁
宜家d科技股
好似apple, fb, googl果d賺錢賺到傻
無得比
不過都有一堆蝕錢蝕到hihi嘅科技股大把人追
個個都話睇好未來
呢d先係真正要小心